%!TEX root = ../../main.tex

\section{Aufbau}

\label{impl:phasen}
Die Anwendung muss für die Umsetzung der \ac{ADM} drei verschiedene Phasen implementieren,
in denen der Benutzer jeweils unterschiedliche Aufgaben hat.
Zusätzlich wurde es während der Implementierung
für nötig befunden, am Anfang eine weitere Phase zu ergänzen, welche die Auswahl
und den gemeinsamen Start einer Sitzung ermöglicht. Aufgrund der Spezialisierung
der einzelnen Phasen macht es Sinn, diese in Unity in einzelne Szenen aufzuteilen,
welche dann nacheinander durchlaufen werden.
Es wurden demnach die folgenden Szenen erstellt:
\begin{enumerate}[noitemsep]
	\item Lobby
	\item Einrichtung
	\item Ideengenerierung
	\item Präsentation und Strukturierung
\end{enumerate}

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{assets/anwendungsstruktur.png}
	\caption{Anwendungsstruktur (vereinfacht)}
	\label{impl:structure}
\end{figure}
Da szenenübergreifend die Steuerung der Anwendung und die Verwaltung von Daten
und Ressourcen notwendig ist, wurden für diese Aufgaben einige Manager implementiert.
Um den Zugriff auf diese Manager für die einzelnen kleineren Komponenten einfach
zu gestalten, wurde das Singleton Entwurfsmuster angewendet.
\autoref{impl:structure} stellt eine vereinfachte Struktur der Anwendung dar,
es sind insbesondere von Unity und dem MRTK bereitgestellte Komponenten nicht
eingezeichnet.

Alle Manager haben einen kompakt definierten Aufgabenbereich, der \mintinline{csharp}{SessionManager}
bildet hier allerdings eine Ausnahme, da sein Aufgabenbereich mit komplexer ausfällt.
Dieser Manager wird jedoch im Abschnitt \nameref{impl:sync} im Detail betrachtet.
Für die Digitalisierung von Notizen ist der \mintinline{csharp}{NoteCaptureManager}
verantwortlich, er verwaltet die Verbindung zur Kamera, nimmt die Bilder dieser
auf und beschneidet sie auf den relevanten Bereich.
Der \mintinline{csharp}{WorkspaceManager} hält eine Referenz zu den platzierten
Arbeitsbereichen. Er ermöglicht einen performanten Zugriff auf diese und bietet
Funktionen, um die Arbeitsbereiche ein- und auszublenden und um ihre Position
relativ zum Raum des Benutzers zu verankern.
Mit der Archivierung von Notizen ist der \mintinline{csharp}{ArchivalManager}
beauftragt, er löscht die Hologramme der zu löschenden Notizen und speichert ihren
Inhalt für spätere Wiederherstellung.
Zuletzt wird durch den \mintinline{csharp}{DirectionIndicatorManager} ein
Hologramm verwaltet, das als Richtungszeiger dient und automatisch auf ein
gesetztes Ziel zeigt.

Der Ablauf einzelner Szenen wird durch einen eigenen Manager pro Szene gesteuert,
dieser steuert unter anderem die Menüführung der Szene und verwaltet die
Elemente der Benutzerschnittstelle.
Eigenständiges Verhalten von Hologrammen wird durch sogenannte Hologramm-Verhalten
umgesetzt. Dies sind Skripte, die nicht zwangsläufig von einem Szenenmanager
gesteuert werden, sie funktionieren szenenübergreifend und kommunizieren direkt
mit den höheren Managern, wie dem \mintinline{csharp}{SessionManager}.
Die Elemente der Benutzerschnittstelle sind zum Beispiel Schaltflächen oder
Textfelder und werden entweder durch einen Szenenmanager oder ein Hologramm-Verhalten
gesteuert. Zusätzlich liefern diese Elemente bei Interaktion eine Rückmeldung.
